肥婆奶奶與妹仔 - 李碧華

肥婆奶奶與妹仔 - 李碧華

真難得，妹仔上位至今，沒做過一件對的事，沒講過一句對的話，所有決策都是錯，都是禍……要有多大能耐，才可達此境界？以前劣跡斑斑不說了，只這一兩天，保皇黨區選慘敗，林鄭的「解穢酒」、「公帑重金回收落選垃圾兼道歉（人家不領情不接受）」、「罵港人去外國唱衰香港」、「國際專家小組成員批林鄭盲撐之監警會無權調查集體退出」……全都是一巴一巴的打臉，不過妹仔已是無血性無人性之行屍走肉了，哪有表情？

反而其好姊妹僭建驊有點看頭。損友M是粵語陳片迷（我也是），她說肥驊就似肥婆奶奶譚蘭卿，惡死能登又霸道，常遭縮骨新馬仔撚化，被鄧碧雲的巴辣好姐整治，灰頭土臉兼語塞，一如被送中照肺後之沮喪。不過譚蘭卿（1908~1981）是女丑生，在簡單純真善惡分明的社會，惡得來都很可愛。

當肥婆奶奶是好命，生活富泰養尊處優，才可如此豐腴飽滿。但肥驊不是惡，是兇──鷹鼻反眼手指指，繼續助黑警濫捕濫檢控，沒有退路（不知在京時有否被植入晶片？）。且這回佈局藉「甩骹骨折」謀辭職不果，為了連戲，未來一年都得與「吊帶」相依相伴，否則自揭謊言。着草失敗，道具論盡，還酷愛樽領衫露餡，這回再兇也有點低智。

李碧華
電郵 :mcwriter@appledaily.com

冇時間啦25號截止，極度要人幫手!

睇過胭脂扣 霸王別姬就知李碧華幾憎共產黨 佢係未回歸前已經知道香港未來唔樂觀
思想走幾前既人
而家先知佢有寫專欄